［長文］佚名：為什麼會造成崇禎模式？

從三月份貿易戰開打以來，我們會發現似乎朝廷的各種對策非常愚蠢，各種策略朝令夕改，根本沒有一個完全的統一的策略，一會兒戰鬥到底，一會兒需要合作，一會兒不惜一切代價，一會兒我們配合開放。根本讓人們看不懂他們究竟想幹什麼，各種辦法相互矛盾，各種宣傳自打自臉，看起來愚蠢至極。他們真的很蠢嗎？答案是否定的。

我們總以為這些愚蠢的對策好像是某人至高無上，一拍大腿就是個決定一樣，實際上不是，皇上也沒那麼蠢。這些矛盾政策出現的根本原因，就是朝廷內部的分化結果。現在針對中美貿易戰問題，朝廷對立的兩面各不相讓，各有各的辦法，結果弄到現在，已經不可收拾了，不但中美貿易戰一敗塗地，而且更為嚴峻的是國內經濟的頻臨崩潰，目前能用的辦法都用了。以前是一手懸空，還有可能拉上來，現在是墜落時間，無法挽回了。現在不要談保什麼，匯率保不住，儲備保不住，股市保不住，甚至房市也保不住了。

那麼出現今天的結果，必然需要承擔責任的人，皇帝首當其衝。但是他卻不認為責任在自己，因為他知道很多人在攪局，甚至很多人在背叛。舉個例子，所謂的對策，前腳剛研究出來，後腳對方就完全知道了，你的心思，你的策略，你的底線，人家完全掌控，這種貿易戰怎麼打？皇帝認為你們出賣國家，但你要有證據。沒證據只能是你承擔 ，因為我們一切都聽你的，談判的人是你找的，策略是你定的，講理吧

那麼我們今天研究第一個問題就是，為什麼會造成崇禎模式？所謂崇禎模式很簡單，就是皇帝一個人想努力，大夥都不配合，要點錢都不給，這個大家都知道是吧。這種矛盾的產生主要來自於各自的訴求。皇帝是個有大理想大抱負的人，他總覺得我行，給我二十年，我還大家一個強盛的滿清。於是我要説了算，我只有説了算才能把我的理想實現，我都是為大家好，滅霸的角色。

於是皇帝開始壟斷權力。第一步，廢相，皇帝認為宰相無能，不是那塊料，實際上宰相也的確不行。宰相的經濟政策有很多失誤，當然這不是他自己的原因，現在皇帝讓他背鍋，他不能幹，於是這是第一步爭吵。接着皇帝來了個釜底抽薪。翻出遼寧賄選案，翻出遼寧雞的屁水分案。那麼這些案子真與假呢？都是事實。我以前講過，老皇帝要把中堂拉上位，但是呢，朝廷有規定，你做中堂需要業績，於是遼寧為了中堂一個人做假。本來這事朝廷都心知肚明，因為這種事也不是他一個人幹過，誰也沒當回事。但是後來遼寧經濟幾乎崩潰，再加上皇帝別有用心，於是這兩個案子一翻出來，小題大做，國內經濟問題你不背鍋，至少遼寧的問題你的背鍋，遼寧問題證明你不行。據説黑李拂袖離去。老子不幹了。不幹正好，於是各種小組成立，完全取代原來的朝廷運作模式。中堂徹底靠邊，成為傀儡，當然你還的幹，你不能走，走了軒然大波，朝廷沒法交代。

如果説中堂被架空算大事，但這大事並沒有引起什麼不滿，原因很簡單，第一中堂沒啥盟友，説白了實力不行，第二個原因，給中堂弄上來的那個老皇帝信守承諾，不在參政，換句話説不管這事。第一步皇帝成功了，於是不管是御書房還是軍機處，各種官員的任命完全皇帝一個人説了算了。

後來的事大家知道了，思想確定，修仙成功。到這時候就引起很多人不滿了，特別是矮子一派，他們認為這違背了矮子當年的遺囑。反對聲開始了，於是矮子家的瘸子就被好一頓誹謗，網上一片瘋傳，瘸子拿了1500億跑路了。瘸子呢，可不管病，堅決反擊，弄了些皇帝的花邊新聞到處轉。到這時候，皇帝和太宗家就勢同水火了。但是這兩派怎麼鬥，其他人都看熱鬧，因為其他人巴不得兩虎相爭。到這時候還算太平。

什麼時候不太平了呢？一年以前。北戴河會開了三次，三次吵翻，就為了一個人。皇帝力主隔壁在位，所有人除了棺材幾乎全部反對。反對的原因很簡單，第一都不喜歡這個人，貪婪跋扈。第二這個人幹掉了自己不少人，哪個幫派都涉及到了。但是皇帝不知道是什麼原因，中邪了還是被隔壁拿到把柄了，我不詳細，但後者很有可能。反正就是堅決要隔壁上位。最後達成妥協，隔壁副幫主，有參與軍機處會議的權利。

到這時候，基本上就都有意見了。只是沒有徹底爆發。19前，忽然皇帝搞了一個東廠，這個東廠就是隔壁垂簾，完全垂簾。這樣一來不但隔壁的權力沒有被削減，反而比以前更大了，連金融系統的首腦任命都是隔壁説了算，可以説隔壁控制了所有的金融系統。這事朝廷的命脈啊，因為在這樣的位置上，一個好招不一定把經濟弄好，但是一個壞招，大清經濟就崩潰了。所以這時候人人自危了。

東廠成立以後，開始低調了，但實際上卻比以前更加下狠手了。我們不知道是因為以前西廠幹掉誰馬上通報，現在東廠抓人根本不通報，民間根本不知道什麼人又被怎麼樣了。細心你會發現，失蹤的、跳樓的、割腕的很多很多。隔壁的絕對權力加上心狠手辣，終於引起連鎖效應了。特別是對前影帝的處置上更是斬草除根，不留後患。雞死了，猴也害怕。這時候各個集團開始不自覺的抱團取暖了，畢竟人人自危。如果説這時候或者在此之前他們的策略不過是懶政、過度執行、看皇帝笑話、找皇帝背鍋、私分了皇帝的標杆政策——精準扶貧款這些小伎倆，那麼另外一件事的發生則讓大臣們開始造反了。

皇帝上台四五年了，按照他的意思要解放全人類，就得讓全世界認可。後來撒了一圈錢發現，不但一個朋友沒交到而且錢包沒錢了。大清這種制度離開錢是萬萬不能的，因為他需要養活龐大的國家暴力機器，沒錢肯定不行。錢從哪裏來？民間沒了，對老百姓的徵收已經到了極限，再徵收就出事了。一年半前我就説過，皇帝將來一定會拿有錢的二代們開刀，因為只有他們有錢。更可惡的是，皇帝在這面要創建強盛大國，保匯率，你們這些人卻在外面打着收購的旗號，大肆洗錢，把國內資產往外倒騰，不殺你們殺誰？這不用預言，熟讀歷史就不難發現。但是殺誰呢？誰能讓殺。後來找到了瘸子家，這家不但肥，而且皇帝還恨他們家。於是去年六月，瘸子家女婿被抓了，這一下上萬億到手了。正是這件事，引起了大臣們的惶恐，每個人都知道不一定下一個就是自己。於是紛紛站起來，保瘸子，其實就是保護自己。這件事歷時11個月還沒有塵埃落定，可見其中的爭論有多激烈。據説瘸子家這個女婿洗錢、跑路的證據太多太多，都是隔壁弄出來的，觸目驚心，其他人也不好説話，最終還是被拿下。但是這件事徹底激起了大臣們的反抗，他們決定齊心協力，掀翻皇帝，不然自己哪天死都不知道。可是這些集團不像我們民間，隨便坐個飛機打個電話都能説點啥，他們近在咫尺，但卻很難見面，通電話等於站在樓頂喊。這個時候一個聯絡員主動挺身而出了。這個聯絡員是五十多年前那場運動的小闖將，但這個闖將後來認識大了很多東西，於是開始反思大運動，又是找老師道歉，又是開大運動反思會。更是喊話，滿清絕不能回到過去，走大運動的路子死路一條。皇帝本來要往回走，你喊話往回走死路一條，而後你還串聯這些大臣，是不是想害朕？於是皇帝生氣了，隔壁出手了，聯絡員沒有看到今年三月第一天的太陽。

陳小魯送別儀式

這件事算是把同志們弄到一起了。而我認為，白頭鷹正是瞅準了這個機會開始打貿易戰等等一系列行動。於是這些人開始分裂了，紛紛拆皇帝的台，皇帝的每個政策都是透明的。更有甚者，對南面海和島子的政策也被人知道了底牌，所以你看南面島子按部就班玩的很嗨，根本不在意你什麼，因為人家知道你不敢怎麼樣，即使皇帝非要打，人家也知道御林軍不堪一擊。僅僅如此還不夠，過去雖有矛盾，但是大家見面笑呵呵，現在不行了。瘸子家的事證據確鑿大臣們都承認，但是你某航的事情更嚴重，想依法治理可以啊，大家一碗水端平唄，你不能只安邦不某航對吧？你東廠到處抓人，個個證據確鑿，可以啊，但是你不能只抓他不抓他吧？你弄我的人，那我也會調查你的人。於是首當其衝的三號被人家拿到了把柄，數額巨大。後來皇帝竭力保護，拿下了三號貼身祕書，一切事都推在了祕書身上。雖然三號人身沒咋地，但是三號徹底失去了話語權，舉手資格都沒有了。

現在開會是這樣滴：

不但如此，據説西南那個皇帝的小兄弟也被參了好幾本，把柄不少。沒啥證據，只能看出西南那位很久了都很低調，沒啥新聞，更沒啥立場表態。總之你會發現一件事，過去誓死效忠皇帝、每每最先表態的現在都不説話了，比如某強、某筆、某車、某希，某奇更是灰頭土臉。這些人雖然不會反皇帝，但是從沉默中能感覺到，他們對皇帝放任宦官專權也頗有微詞，我覺得更説明一件事，他們都已經心灰意冷，可能都在為自己考慮，而心灰意冷的根本原因就是他們比我們會更先感知到大清國藥丸

不但在拿人上，在針對企業上也是，你不能只動邦不動航吧？所以其實從很早開始，就有人調查某航，而後供料給海外蝴蝶，可是後來都被皇帝壓下了。但是某幫被拿下，大家不幹了，堅決要求徹查某航，否則休想配合。這些人不但在國內查某航，而且也在國外找人查，大家都有朋友的。於是德意志、瑞士、美利堅、英格蘭甚至西班牙等都開始對某航進行調查。這個某航究竟有沒有皇帝的資產目前的確沒證據，但是是隔壁控制這個不用再找證據了。自從大家翻出某航，某航也知道混不下去了，早晚的事。於是某航就開始祕密破產行動，就是能變賣的統統變賣，而後錢弄進自己腰包再説。可是某航越是這樣，越是給了人把柄。為了弄清楚某航變賣資產的轉移情況，也是下了不手段多。那麼其中瞭解內幕的人便首當其衝，匹夫無罪、懷璧其罪。大臣們經過很多手段，讓懷壁的人開始猶豫不決。而一旦此人其壁被人弄走，那麼隔壁可就真的死無葬身之地了，就連皇帝恐怕也不好收場了。在這種情況下，唯有死人是最安全的，於是懷璧者順理成章的意外身亡了。這裏有兩個問題我們可以輕而易舉的推斷出來。第一懷璧者的死亡現場太搞笑了，可能你就想死狠命跳下去都未必有多大事。換句話説，造假的太明顯。那麼為什麼會留下這麼大的漏洞？很簡單事情緊急，顧不了那麼多了，也許此次懷璧者就是去交接璧的也不一定。第二個問題也好推斷，懷璧者本來不是三號死的，是前一天。但是卻在三號就公佈了。以往這樣的事情，就算沒有隱情也不可能這麼早就弄的全世界都知道。很顯然隔壁的對手們爆料了，就是要把這件事端到桌面上，人人皆知，而且還選了個特殊的暗示什麼的日子發佈，王某73.意外。順便我們還可以看出來，反對派對輿論的控制能力顯然很強。如果你細心，你可以挨個新聞門户看，看那些媒體轉載了這件事，那些媒體沒有説這件事，從中能看出很多東西，也是很有意思的。

在上海海航大樓潑墨習近平畫像的董瑤瓊

更讓人驚愕的一件事是昨天的小姑娘舉動，其實這是一件非常非常大的事情，她就好比是齊奧塞斯庫在廣場上演講，十萬人中第一個喊口號的那個人。這件事開啟了一個先例，把社會矛盾大大的升級了一個台階。這個舉動在往常，超過任何其他政治事件，因為這件事矛頭指向特別明確。但是這個事件你若細細觀察，你會發現很多匪夷所思的問題。第一個問題我絕不是不相信這個小姑娘的勇敢，雖然我做不到，但是我還是非常欽佩。只是這個勇敢的背後存在着許多問題。很多人可能被墨汁吸引，但我卻被小姑娘的一句話吸引，我認為那才是重點，小姑娘説我身後就是某航的大廈，就是皇帝資產。這一句看似沒什麼必要，前面那些我認為就足夠了，但恰恰這句我認為才是小姑娘的目的，不然她不會選擇這個位置。第二就在小姑娘事件發生以後，很多的時間內國外各大有影響的媒體紛紛報道跟進，就像提前排版好了一樣，而且各大人權組織馬上照會大清，尋找此人。看架勢要把這件事做成一個大新聞，超過當年的盲人。也正因為此我反而不太為小姑娘擔心了，我似乎也能理解小姑娘的勇敢了。第三令人匪夷所思的是，這件事的視頻會同步流出，而且所謂屏蔽只是象徵性的，當局被沒有如臨大敵的架勢，説白了，就是這個視頻的傳播並沒有收到任何實質性的影響，這在以往是不可能發生的。這説明了很多東西，我就不説了，大家都聰明。

大致就是這麼個脈絡，那麼我們不妨往下推斷一下，事情發展的可能性有多少？第一可能性，所有人齊心合力，把皇帝趕下台或者皇帝傀儡，我認為有一成可能性，這取決於皇帝對大軍的掌控。我只能説皇帝並沒有完全可以號令全軍。

第二個可能性，就是皇帝大開殺戒，堅決剿滅一切反對者，殺人拿錢。這個可能性我認為也只有一成，因為皇帝的根基還沒那麼深，他也不敢那自己的身家性命開玩笑。除非有絕對把握，而這個絕對把握他沒有。

第三個可能性，君臣議和。但這種議和一定會削弱皇帝的權力而不是相反，最重要的是一定會削弱隔壁的權力。這種可能性很大，但如果一旦是這樣，大清的經濟會加速下墜，具體不解釋了。現在我就是瞎猜，所以具體走到哪一步還需要看。

但有一點是肯定的，那就是我原來預計的混沌期提前來臨了，比我預想的提前了兩年，這個可以肯定。所以我今天講這個歸根結底的目的很簡單，就是讓大家別抱幻想，趕緊想自己的辦法，混沌期生存下去為第一位。特別是有錢人。説的有點多了，我懇請大家不要外傳我的原話，我不怕你用自己的話理解着説。我也不容易，我也怕死，更怕折磨。謝謝兄弟姐妹們。

——網友推薦

連登仔跟唔到
樓主可以補充解釋

d名同新聞唔識

一號：今上習近平
二號：團派李克強
三號：習派栗戰書

隔壁係？

中堂 = 2號
隔壁 = 奇山
棺材 = ？

王歧山

四號：胡派 汪 洋
五號：國師王滬寧
六號：習派趙樂際
七號：江派 韓 正
副手：死黨王岐山

瘸子係邊個？

棺材係邊個？

鄧樸方

鄧小平長子

但中共有無咁快收皮呢

棺才應該都係習近平
條撚樣話自己預備副棺材，73歲大運

朱鎔基 曾以「準備了100口棺材，99口留給貪官，一口留給我自己」的決心，誓言反貪。

所以係朱？

《路透社》引述法國警方消息人士稱，王健7月3日在法國南部普羅旺斯地區遊覽時，想要爬上一座矮牆拍攝奔牛村（Bonnieux）的風景，結果意外跌落。

消息人士表示，有目擊者稱，此事似為意外。王健爬牆時，第一次沒有成功。第二次他想要助跑爬上那道牆，卻不慎從高達10公尺地方摔落，傷重身亡。

Wang died after a 10 meter fall off a wall, the source said.

"He tried to climb a low wall to see the view and take pictures," the source said. After failing a first time, Wang took a run up. "He fell over the top and dropped 10 meters." (Reporting by Emmanuel Jarry Writing by Ingrid Melander Editing y Richard Lough)

崇禎幾時做左滿清皇帝

留名

屌你57歲人，為咗影相，
助跑跳上10米高既牆壁（跳到咁高？），
跌番落黎仆街死

借喻.

中共不嬲都鍾意擦清朝鞋.

崇禎果種乜撚都係人錯嘅性格, 最出名係佢.

唔撚係wa，柒到痴線
花式自殺?

我寧願皇帝大開殺戒

反正都稱帝喇

唔通走返和談老路咩

王岐山係朱鎔基提拔，
不過朱已經退休好耐。

大清國自有國情

邊有十米高，唔係講緊1.x 米高？

幅牆影出黎好似兩米都唔夠，如果唔係被自殺，咁佢嗰日應該係黑到仆街…

助跑跳到十米高，應該可以破世界紀錄了…

又係乜撚「皇帝想做好，係大臣們搞搞震」既文。同大紀元乜衰野都係江派做有乜分別？

佢要攀果邊 1.x 米高
另一邊樓梯 10米

但好多人都講左
單單佢呢個時間點要攀岩 已經好值得懷疑

哦，原來講緊牆既另一面…自膠先。

咁又唔係

呢篇文講左 皇帝自己都唔乾淨

3號 即栗戰書
19大前 好高調
佢個女定家人 栗潛心係香港一時又一堆人巴結

你會留意到 19大 後
佢係唯一一個影都無的人

李克強我知咩事
但栗戰書 係某事 被政敵捉到把柄 就唔知

習種應該學侯賽因

當年帶軍隊去開會

將復興黨其他派系 一個一個捉出去

到時真支爆

好像侯賽因咁 軍人肯咁做
因為國家體系大幅軍事化

條友跳個面牆得米幾高，但係牆另外一邊十米下先係路，跑咗上牆跌落去=飛咗落去十幾米嘅地下

73=王歧山
懷璧者 : 早前外國跳牆跌死既中航高層

海航王健?

原來係咁

大陰謀論： 習聯侵食大茶飯

最估唔到皇帝連傳媒都控制唔到

老老柒柒，我覺得支那冇好人。亦唔信乜鬼權鬥，反而咁潑墨一次引晒啲「不穩定因素」出黎就真。

根本中國不適合大一統，不過最衰都係孫文引入蘇聯，將黨國撈埋一齊，共產黨又效法國民黨，實行超獨裁統治

有冇機會內戰

借喻

潑墨唔似係咁簡單有條後生女出黎搞事，背後有人推手。

習近平妄想做千古一帝
櫈都未坐暖就要收皮

睇得好辛苦

無
其實呢單野只係講權鬥
死既都係蝗民

其實係皇帝想稱霸世界

呢篇文無話過皇帝係好人
佢篇文都話皇帝有問題

條友應該驗下對眼

「所謂崇禎模式很簡單，就是皇帝一個人想努力，大夥都不配合，要點錢都不給，這個大家都知道是吧。這種矛盾的產生主要來自於各自的訴求。皇帝是個有大理想大抱負的人，他總覺得我行，給我二十年，我還大家一個強盛的滿清。於是我要説了算，我只有説了算才能把我的理想實現，我都是為大家好，滅霸的角色。」

可能係我領悟力唔夠同時要驗眼啦

好好睇

你知唔知邊個係滅霸…

成篇文都講得準
係有兩點有意見

撥墨少女果到諗多左
海外人權組織未至於做埋支那國內某派系打手，有d真係為普世價值去發聲
但總結正確，撥墨少女同之前拍穹頂之下班人一樣
係權鬥既產物

另一點係習同眾派系角力結果推演
佢傾向兩邊會各有妥協
好「支那人」既想法（折中）
但會有妥協既可能都低
因為目前既局面，任何人退縮都會粉身碎骨，各方可做係拖
「不做事，不決定，不背鑊」

段野係講緊皇帝想收權一言堂
用都係為大家好做理由wo

皇帝是個有大理想大抱負的人，他總覺得我行，給我二十年，我還大家一個強盛的滿清。於是我要説了算，我只有説了算才能把我的理想實現<——

呢段已經話緊個皇帝自視過高，不自量力
不過支那人筆懶係要含蓄，「折中」

好文要推

雖然唔exactly 分到嗰7條友，但大抵都知講緊乜

好文

有冇睇曬呀小朋友

不知所謂

我都覺似講志大才疏

想知棺材係邊個咯

篇文明明係反皇帝
點解會有人覺得係大紀元華夏正道之流

武昌起義本來係一個漢人復國運動
佢哋支旗係鐵血十八星旗,代表中原關內漢地十八省

孫文係都要搞五族共和
死都要霸埋西藏新疆滿州蒙古

大妓院班友以為滅江之後，習會打救法輪功
笑死

Btw佢老豆撐個女仲做直播，
昨日俾公安老笠埋
Twitter search '华涌'，董建彪

潑墨可能係冇背景，不過有人覺得可以利用啫
等於以前要推翻，就放啲歌謠，石人出嚟做勢

除左驗眼，仲要驗腦

詳見 隔壁老王
支那網絡語

另一邊係10米深,跳上去大約1-2米only
btw我就唔信

呢個twitter都幾多嘢睇，除咗關於最頂嗰層啲人嘅關係之外仲睇到唔少地方嘅不安狀態，中國權力變天指日可待！

郭文貴之流

他走了三個地方，喝了兩場酒，見了六個朋友。得知海裡的確很熱鬧，週三凌晨兩點半召集開會並進入戰備狀態，週五才解除戒嚴。習今後將不再直接管經濟，劉鶴可能出局，由汪洋胡春華接管。傳說中的讓汪洋取習而代之，有過討論，但江不放心，害怕會出白眼狼。江派依然強大，掌握著60%以上的實力。

汪洋 胡春華 咩背景？

點解暗殺要響外國搞 留返響大陸唔係容易d冚住咩

唔係特登係外國搞, 而係正常現象

習要對改開30年既利益者開刀, 一定要經一連串既政治運動
能量一定會好大, 而且一定會擴散
由黨內蔓延到黨外, 國內蔓延到國外
一路走來一條條血路

以支那保命式寫文思維黎講佢已經差唔多講到明架啦，係皇帝手高眼低o係度ff，又控制唔到d大臣，亂9咁黎，所以搞到d黨煤都精神分裂咁，一時又亮劍一時又話唔好自大

謝謝解說 ，我睇得冇咁深入

但拖的話會比習帝有時間反擊，老臣子見過文革時老毛點對小平同林標 所以應該會踢佢落台

崇貞? 似隋煬帝多啲 爭皇位時有啲謀略 座咗上去就發顛

唉ching 你唔熟書，少想像力.....
用崇禎唔用清帝嘅意思係
「朕無錯，錯的是群臣」呢句說話

點可能放過…法輪功係長生不老藥(源源不絕器官供應)
唔止提供$$$$，仲巴結到好多國內外頂層人士

帶條毛咩 軍委主席呢d虛名,有名無實邊個理你 當年老毛都要用朱德,老鄧都要同十大元帥合作, 佢地兩個仲要堅係同共黨出生入死過,當今聖上有咩大粒軍佬撐,有咩功勞令人服?

如果真係好似篇文咁講,大家已經聯合起來,咁只要等侵又出重招,同揾到皇帝把抦,咁班元老一定要佢落台 當然事前要傾掂邊個上

中堂 李中堂（李鴻章）又係姓李 李克強

「中堂」係官職名

指丞相、宰相

唔係李鴻章獨有。

其實中共真實制度係點？

一直覺得中國好似海賊王個世界觀：

天龍人=中共高層家族
聖地瑪麗喬亞=中南海
海軍=非紅二代高幹
七海武=安邦/海航/萬達⋯⋯

中南海裏面行自由民主制？
但係點調停分歧同軍方？
明明佢地唔洗理民意但都會互相抹黑？
抹比邊個睇？
權鬥鬥到抄家滅族，但又唔洗兵刃相見？
中南海其實係用咩方法去平衡？

1. 首先要班臣子有能力+有膽咁做先
問題係唔夠

2. 另一個問題係美國
即使眾人拉左習落台，唔代表美國既行動會停止
美國既貿易反制開始唔再係Trump本人既獨斷行為，繼漸演變成一整個國家意志，權力意志
反華情緒不斷增大
「外困」既格局會幫左習繼續位居王位

3. 習既行為亦有一班人支持佢，而且為數不少
習同佢身後既人覺得今日9000萬共產黨員已經再無信仰
已忘初心
對支那而言，「黨員無信仰」就係當年佢地由蘇聯解體中所吸取既教訓
呢個大義名份，即使你心底有幾再唔信共產主義，任何人都唔可以公然反對

美國對中共貿易戰
未必幫到習包
佢處理唔到一樣有機會下台，三面紅旗老毛衰左都要退居二線

毛當年要退居二線，異程度係蘇聯既意思黎
今日再無蘇聯背後操控住

問題係暫時睇唔到有人處理到美支貿易戰
習包得兩種情況係會因為貿易戰而退下火線
一是有人有能力處理到
二是有人歉習唔夠決斷，唔夠硬

前者就上面講左
目前睇唔到有人有能力逆轉到局勢，可能性甚低
後者就有可能
畢竟大敵當前，用仇恨先可以同仇敵愾
有主戰派覺得習決心唔夠大都唔出奇
咁樣演變出黎可能會有個政變集團出現

仲有另一個可能
係李登輝式既
下放權力，搞民主化
將民間既力量引入黨內
咁樣各人想搞清算都難做左，成本高左
反而會保障左各人既安全
不過支那人永遠都唔會選擇好走既路
你當我ff啦